Обьясните своими словами, что такое AJAX и чем он полезен при разработке на Javascript.

AJAX - это технология, которая включает в себя функцию общения с сервером (отправление и получение запросов) и внесения дальнейших полученных изменений на веб страницу без ее перезагрузки
